【一人幾句】同日本有關嘅歌詞

好似好多廣東歌都有提及日本

曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有

同遊零度下 純白色的札幌

坐下在目黑區深宵那個摩斯漢堡店
默默用著雙手談情 然而漢字會一點

謝謝這渋谷中心
潮流百貨的密林

嗰日我跟個朋友去日本周圍蒲

如果東京不快樂

新宿街道十餘萬人
怎麼竟然撞回熟人

這一刻 在新宿御苑
一聽見你的風 已跳到四川

直飛東京沿路買奢華

係隔黎post見到

很感激沖繩的狗

東京街角的傳聞 在散佈
都衷心祝我好

十六號沐浴九州的溫泉

上野秋分 微風帶著你重臨
而你另有所愛 我頓失體溫

三年前的秋天
沿路轉搭山手線
約在三田碰面的那天

默哀在山手線 旅途太長夜太短

若要探險 巡迴山手線

找不到歸途 來到表參道
月色正打掃 黃葉在起舞
夜深表參道 讓我再起步
何處是旅途 隨處是旅途

我沒法共你邁向花都
也沒有路費 心齋橋上去散步
列車中 也可理想達到
從旺角直到樂富 轉眼衝出將軍澳

你面孔早已刻進代官山

在池袋碰面 在南極碰面
或其實根本在這大樓裡面

六天 日本 為你準備

青山散步隨地拜訪 川久保那件晚裝

陪我去東京 陪你看風景
就算其實雙方早已結冰
做你沉默的身影 仍然能高興

我在你敷衍之中得到快樂
結伴到淺草等於身在天國

別瘋狂 下個一月
讓前塵沉澱於 福島某地方

為何你令我活到仲夏仍像初冬
別了伊豆後患無窮
沒有膽一個到東京這麼凍
令我知道我太愛被抱擁

尋晚喺東急碰正個日本娃娃

騰躍於鬧市廣島 愛在舊城札幌

在東京鐵塔 第一次眺望 看燈火模仿 墜落的星光

找不到歸途

吃博多拉麵 你愛吃䓤花

相戀於熊本 古老記憶的藍本
分手於目黑 身處太空般迷失

牛肉加蔥花 要烏冬嘛
照燒啲雞柳又試下

第一時間諗到

尋晚響東急碰正個日本娃娃
對眼特別大仲有尖尖既下巴
有的像中森明菜唔系講假
趣怪又特別直頭日本化
求愛敢死隊我屬御三家
最注重浪漫又夠風騷夠肉麻
戴起副紫色太陽鏡人就瀟灑
百五磅魅力實行大轟炸
hello kon ban wan 小姐你好嗎
wata shiwa hongkong no maichy desu
anata wa totemo kawai
實行用咖文跟既freind下

同佢去happy跳上架toyota
去晚飯直落共舞於casablanca
趁高興飛身上台唱careless whispers
再散步月下連隨幻想下
娶咗娃娃即刻就變曬身價
洗衫煲湯dum骨鏈背著遞茶
1997哼我就無冇駛怕
實行住原宿開間sushi bar

同佢去宵夜我叫tempura
佢叫拉拉雜雜剌身鬼咁豪華
哎找數三千零八成份身家
佢笑住仲話arigato gozaimashita
陪佢返lobby企正個日本爸爸
佢眼骨骨大喝聲man dasu ka
阿女佢今年唔夠十六and a half
佢劍道十段話同我練下
sayonara 忍著淚說goodbye啦
thanks thanks thanks thanks monica
摸摸口袋駛剩八個幾咋
蝕埋份糧添呢次衰咗啦
sayonara 忍著淚說goodbye啦
thanks thanks thanks thanks monica
摸摸口袋駛剩八個幾咋
蝕埋份糧添呢次衰咗啦

松板屋中那東京夢 聖子變作了舊時路標

尋晚响東急見到套日本梳化

個坐“煎”極大，仲有 seat belt 咁豪華

仲可以攤開當床訓，唔係講假

你在何地 若然在札幌可想起我

謝謝這涉谷中心 潮流百貨的密林

宇都宮 乳出驚人宇都宮

寒命

今期流行 流行椎名林檎

月下漫步 東京同遊 遺忘晚上變得愈來愈冷

東京之旅一早比一世遙遠

回憶 回憶橫濱仍秋深

回憶 回憶橫濱黃街燈

你獨個生活 這東京不再陌生

明日花昨日已開

從來未覺得孤獨 讓快樂留在六本木

青山散步 - 鄧麗欣

東京賤貨

路過希雲街 當它冰島札幌

穿起大紅和服出發 被滿天飛霜 冰成雪白
然後降臨在鉄塔 騙過這衛星的探測

我沒法共你邁向花都
也沒有路費 心齋橋上去散步

新宿街頭十餘萬人 怎麼竟然撞回熟人